+++
title = "Ряд лорана"
weight = 12

[taxonomies]
authors = ["kogeletey"]

[extra]
math = true
+++

### 12.  Ряды Лорана.

Рассмотрим ряд

$$
\sum_{n=-\infty}^{\infty}{c_n(z-z_0)^n}
$$

- $z_0$ фиксированная точка комплексная плоскости
- $c_n$ некоторые комплексные числа

он и является рядом Лорана

## Область сходимости

Представим ряд в виде

$$
\sum_{n=-\infty}^{\infty}{c_n(z-z_0)^n}=\sum_{n=-\infty}^{\infty}{c_n(z-z_0)^n}+\sum_{n=-\infty}^{\infty}{c_{-n}(z-z_0)^{-n}}
$$

областью сходимости является круг с центром в точке $z_0$, некоторого радиуса $R_1$ 

$$
f_1(z)=\sum_{n=-\infty}^{\infty}{c_n(z-z_0)^n}, R_2\lt |z-z_0|\lt R_1
$$

так же может является область внешняя к окружности

## Разложение в ряд

Функция $f(z)$ аналитическая в круговом кольце, $R_2\lt |z-z_0|\lt R_1 $, однозначно представляется в этом кольце сходящимся рядом Лорана


